深圳首次發現新型肺炎社區傳播病例 其中一人從事外賣

深圳市首次發現社區傳播病例，有3名患者在病發前14日，都無離開過深圳，其中一名患者，在深圳從事送外賣工作。

深圳市疾控中心副主任醫師孔東鋒表示，3名患者可能在公共日常交往過程中，在不知情下接觸到傳染病源，呼籲市民外出時，一定要佩戴口罩，接觸公共物品後要勤洗手，避免聚會和減少到人多不通風的場所。

廣東省截至中午，累計新型冠狀病毒感染肺炎確診病例為632宗，28宗新增確診個案。廣東省衛健委副主任陳祝生表示，疫情防控十分嚴峻，確診病例數目，仍在上升階段，暫時病例以湖北及相關地區輸入為主，但隨著假期結束，回廣東人數增加，疫情防控進入關鍵時期。

屌

結果收送貨時都係要SIDE一個罩

叫佢放門口咪得

專業既外賣仔

完美帶菌者

外賣仔傳播全社區

個外賣中曬毒

美團贏

好快到香港社區傳播了 冇去過武漢照中招，真開心

美團插水未

Ｄ foodpanda ，見到Ｄ正人妻會吹多2句

記得有年返深圳，好L多人鍾意向我腳邊吐痰，大陸人真係卑劣民族。

大陸啲外賣仔會唔會成為超級傳播者？

所有外賣仔去過嘅餐廳住戶都要隔離

美團

早餐都有加底？